---
title: 公网-vpc-vpn-专线
---

网络的互联互通对业务来说非常关键，通常来说有三种方案：公网，VPC+VPN，VPC+专线。

公网因为性能完全不可控，而且云服务通常是按照出带宽收费，所以比较适合相互通信较少的业务场景。

VPC+VPN 实际链路也是通过公网，区别是安全性更好，而且可以按照私有云的IP段进行网络规划。

专线性能最好，但是价钱也比较好，且受运营商政策影响的风险较大。